葉劉：或無法以BNO買機票

英國政府早前公布，英國國民（海外）護照（BNO）持有人，不論持有有效還是已過期的證件，均可以申請新的簽證，在英國居住最多5年，之後可申請居留，2021年1月起實施。

曾任保安局局長的新民黨主席葉劉淑儀表示，如中方不承認BNO作為旅遊證件，可能意味著BNO持有人不能使用BNO買機票。她補充，港人仍可改用其他護照到旅行社買機票，現階段來說有關措施屬姿態性質。

根據中國現行法律，香港特區居民視為中國公民，但仍可持有BNO護照作為旅行證件。外交部的表態意味著只持有BNO護照的香港居民將無法前往其他國家。

枼劉淑儀表示，若中央不承認BNO作為旅遊證件，中央政府和特區政府可能會通知旅行社及航空公司，持BNO人士將入獲准入境，如此一來，便難以BNO購買機票。她強調，有關措施指對持有特區護照的港人不受影響。

據英國內政部最新資料，截至2020年4月，共有35.7萬本有效BNO護照仍在流通。

https://www.hk01.com/政情/501923

幾時開始買機票要用護照買

特衰

不嬲都要入passport 資料⋯⋯⋯

有邊次買機票唔洗.....

有d 真係唔使

咁咪用返特衰

X2

bno唔係攞黎出境～

check in點都要

我上次買廉航都唔洗，到check in 先要

上星期買左BA
唔使入

「港人仍可改用其他護照到旅行社買機票」

乜仲有人去旅行社買機票嘅咩？

入名就ＯＫ

用特衰護照出境用BNO入英國境

佢係check你有冇目的地入境許可
如果冇，航空公司要賠錢

但岀境唔使用護照

快啦屌
香港有D人淨係得BNO 冇特衰
變相係禁錮英國公民 唔比佢地出境

師兄有冇出過國、坐過飛機？ 定係有錢到有秘書做曬？

有，貪平，不過要改就煩到死

啲老古董脫撚哂節

所以咪要睇舵空公司會唔會跪，航空公司可以話唔係旅遊證件

加速

機場食蕉見到bno 就唔比入？

always wor

到最後應該都仲有British Airway頂住掛

佢好似做過入境處阿一？

兒登果然係兒登

返大陸咪唔洗囉

師兄你坐開西安航線？ 確實係用回鄉證

外國公司唔會跪
因全球排共

咁你咪睇吓外國嘅航空公司會唔會照你order去做囉！如果唔跟，你係咪唔俾嗰啲航線入港先？

加速主義我鐘意！

唔只英籍航空公司
美籍航空公司都一定唔會跪
英+美既航空公司航線應該去到全世界80%國家

英航 美航呢d有可能跪咩
分分鍾國泰想跪美國英國都迫佢起返身
飛英國美國之後唔認bno想死定

無特衰

葉劉淑儀（1996年至1997年）

有post指 有機不承認特衰護照
跪就全球大部分都不承認

最好全部封殺BNO

我都記得有次係入名
完全唔洗打passport資料都買到

英航唔跪就夠。

次次都唔洗
passport no. 係optional, 可以唔入

國泰無可能唔跪，因為呢家靠政府比錢為生
然後中國仲可以出絕招唔比飛中國領空

做呢行講多少少
買機票有名就得
check in正常地勤睇你入唔入到境
入返名ppt no.
出香港境係用身份証
入外國境先用ppt
你回程一樣
除非佢打橫黎
唔係根本無影響

金上今次絕對唔可以向外國屈服，一定要做到底。。。

佢買過機票未

封左個機場去好過啦

然後你跪美國英國出絕招罰你錢/唔俾你飛
跪唔跪都死

係咪架
我地要試下

on9，你估渣bno既人真係得一本bno咩，多撚餘

重點

係既話都幾撚好玩
去等定地方／買特定airline要特定護照
例 坐長榮唔俾用SAR 坐因航唔俾BNO
好想知歷史上有咩國家玩到咁

你平時偷渡出境?

正解,根本中共係唔知你有冇bno

最多咪控制到國泰同國航同本地旅行社

買機票仲要有張票在手

好撚驚呀on9, bno終極用法攞黎移民，資格黎，真係用黎當旅遊證件咩

你膽心你全家比人制裁，再禁鳩左你全家大陸同特區護照先啦

唔比你飛中國領空點睇

據英國內政部護照署(HM Passport Office)向TOPick提供的數據，截至2018年12月31日，持有有效BNO的人數為169,653。

據英國內政部最新資料，截至2020年4月，共有35.7萬本有效BNO護照仍在流通。

1年多啲多咗1倍人有BNO

個名啱就得
passport number去美國先要入

cheap到要賺多你370護照錢

呃傻仔咩

井底之蛙..........

之前買united 個時 passport no.係optional
不過我照打

到時就睇邊個手瓜大啦
我估佢唔夠賭咁串

好多時都唔洗

跪，bno長途客咪唔搭你lo

除左機票名要跟 passport 外我真係未試過出機票要用 passport。

中共根本唔知邊個打邊個有bno
去英國用特衰護照
過到去英國政府已經有晒你有冇申請過bno既資料

要禁香港人投靠英國佬
咁就要禁埋所有港人出外裡行

地勤話BNO唔得點算?

離境閘個機場保安, 係咪比身份證就得?

要護照

間間唔同

邊暗跟邊間唔洗飛英國

佢既情況, 係之前既情況

明天特區下令航空公司, 地勤一見BNO就當非法

昨日既事, 唔代表明日既事

國泰9成既線都要經中國領空
但跪就到歐美唔比你飛，即係國泰係唔係都要死

重點係：
我本BNO有冇目的地入境許可，係目的地政府決定
又或者係護照簽發國，承唔承認呢本護照有效
關你中共撚事

中共政府唔好以任何方式，干涉別國內政.....
懶得打落去，自己睇返中共啲on9回應接埋落去啦

Check in 先要喎

一開始又話唔鐘意就走
到而家走又話唔俾走

諗埋呢d仆街野
諗下將來仲有無得用特區去日韓台歐美好過啦孽瘤

依家話違失左都得喎
點算呀

估唔到係由5個位嘅user id講出嚟

搭英航

我就唔信解放軍為BNO去迫降英航

Exact7ly

Expedia果啲垃圾都㑖旅行社嚟嘅

有時真係唔使，淨係用全名同生日日期

英航都唔係班班係英航執飛
有d都係同國泰share code，要好小小揀

我就唔信英航跟

你同d廢中鳩屌後生有咩分別

er...唔好on9啦
你咪係要用passport check in

on9 用特衰買機票，用bno 入境咪得
而家仲要唔使手持bno

前入境署署長

你係咪搭開廉航

人地國家內政 仲指手劃腳

啲人係咁上下質素架喇 唔好咁高要求

其實佢某程度上冇錯
有D airline 係唔駛你「買」個陣入passport info (例如UO 老母好似唔駛)
但係你要「用」機票個下, 最遲你去到機場就一定要俾本passport 去check-in, 呢個位先麻煩

飛第三國中轉就得
我喺日本買ba機票飛英國
你香港政府鬼知咩
我用sar 出到境就得

同埋張boarding pass都唔會有passport No.入境處都係睇名🤷🏻‍♂️鬼知你用邊本。

當Check in唔畀用BNO
咪畀錢買本特區
1年先$37 咪當跌咗
好撚驚驚呀

好多年前唔興網上買
去旅行社買 100% 唔駛 passport
總知佢提你對名

後來轉咗網上係主流
慢慢有啲變咗要填 passport no.
其實背後可能係攞來做 sales & marketing

有無中國VS英國免簽國數目對比

佢其實真係可以玩咁大
只可以帶特衰扮冇bno

經旅遊網站出機票有啲真係要入passport no.
唔入去唔到下一頁俾錢
睇佢個system點set

但到online check in果陣
航空公司就一定要你入passport資料

師弟有無出過國？坐過飛機？
唔知有航空公司唔洗比passport都買到機票？

如果其他國家唔認你sar，你點用sar

唔好亂講
解放軍好專業
專打平民㗎

airline check 護照嘅作用只係保証你入到境

你去到用第二本護照都一樣得

對名

我就係
從未攞過廁所板

可以唔買就唔好買
一買咗就話你首先係中國人

根本就係，比你香港幾唔承認都會好，其它國家承認 bno 具有效合法性航空公司根本冇野可以 ban。

到時一樣會有反制
隔離post都有講

iq題
香港唔認bno
其他國家唔認你特區護照
咁你究竟可以點出境

航空公司真係仆得街
唔跪做唔到生意
唔承認事頭婆簽發嘅證件姐係質疑人地主權
都係收得皮

唔係嘅 間間唔同。。
其實好少要。。
多數自願填寫
利申：一年飛5次左右

有啲航空公司要passport資料，有啲唔洗，如果經航空公司買一般會問你拎埋先

利伸：做旅遊業

跪就５眼聯盟唔認特衰
所以結局只可以係篤航乜Ｑ生意都冇,坐响到收正苦錢

邊個會去旅行社買機票
外國航空公司未必采港共

有啲travel agent 真係唔洗入passport no.

過去十年最少搭咗一百程飛機，從未試過買機票嘅時候比護照號碼。當你飛去唔同嘅地方，會考慮用唔同嘅護照入境，會到最後先決定，航空公司賣飛時要求你嘅護照號碼做乜？

我用sar出香港境
唔代表我去到日本海關用sar入境
我去到日本過關時俾本bno咪得
你身家清白 唔係犯罪份子點會入唔到境
而且呢個時勢
基本上英美同盟國都知咩事
你中國限制唔代表外國跟你
而且擺到明同你中國敵對

支持 國泰幫手燒政府錢 等啲狗無糧出

報復唔俾特區/支那passport入境英美
睇吓邊個傷啲

香港唔認bno 係0作用
世界上冇認唔認護照，只有批唔批visa

你估人地啲國家好似你香港咁小學雞咩

加速大法好

打hkid買都得架on9仔
咁未出到Passport咪買唔到機票？
柒少陣

你自己都話航空公司check in會睇你本passport可唔可以入境
你用sar點樣比你登機

應該打錯字
不獲准

冇錯。

IATA訓咗？

葉劉氏仲停留係買機票要去航空公司或者旅行社果個年代

好多經 travel agent 買就咁比個名就買得

上年年中買過因航唔洗

買機票真係唔洗用passport喎
係旅行社機票部做過
用sabre系統出機票
只須入名
分行問你拎護照係confirm個名同你本護照係match

當然要睇到時航空公司地勤比唔比用bno check in啦

契弟走得麼

有，咪葉劉囉

衝出黎.....

on9 不嬲用名就買到啦，洗撚護照買咩

仲有就算你上網買
passport no.都係optional 唔一定要填

好多都要

上面ching 講咗係睇airline
唔好意思你真係冇錯嘅

。。。
其實你有冇坐過飛機？
有好多都真係唔洗
除非你想early checkin

利申 一年飛5次左右

咁其實係航空公司收集咗不必要嘅個人資料

唔等於係必要

所以枉佢做過保安局長

乜香港出境要passport
入香港境要BNO?

佢地真心唔係扮架

前提係如果你有另一本護照 (e.g 特區護照) 用黎出境
只持有 BNO ，而中國香港又跟黨走一齊唔承認，航空公司唔可以放行
明白大家係用開身份證過 E 道，唔代表你唔使有護照 (除左過大海或者自送中)

總之機票上既姓名跟返 passport 一樣就得。

人地有個秘書幫佢買機票咪要用護照囉

無記錯，垃圾HK express 係要

葉劉on9

出境用HKID就得
但入禁區要有護照同登機證

入禁區用特衰
到步用返bno

check in都要睇你係咪得Bno一本護照，如果airline跟政府行你就走唔到 我估

你拎登機證 其實會link左護照

跟住美國英國日本都會唔承認支那護照

做乜9，政府係咪無睇應該bno個政策？

講到明唔需要續領或持有效bno都可以申請5年居留

即係我揸住特衰去到英國就得

你唔認可bno有撚用，其他國家認可咪得咯

華航長榮都唔會跪啦

格價個陣有經過永安買19hx
買過一張 business
經永安買平勁多
airline自己官網都冇咁平

做呢行你應該知道如果旅客 bno 以外無第 2 本 passport
你而家按 policy 係要當佢無 passport
(You're stationed in HK and HK gov said BNO is not a valid travel document)
身份證出到境都無用

唔係間間都要
況且你上網買機票填嘅passport同出境嘅passpirt都可以係唔一樣

bno英國國籍喎
個主權係人地到，做乜尻啊中共你

外國唔認特衰=唔承認中國
完
一本護照係外國簽發
除非你唔承認中國存在唔係冇得唔認特衰
所以一個正常國家如果唔想比人入境會有樣叫visa

係，英國最新政策，連實體BNO都唔使持有，過期或遺失都冇問題

唔明

聽聞佢仲係要print email出嚟睇

純粹你因為如果冇簽証佢要賠錢，佢驚死啫

正確嚟講其實唔係check 護照，係check visa
只係特衰有好多免簽令你有錯覺係check 護照啫

連其他國家收唔收都管到？好犀利

入人地國家都唔睇你登機證

我無拎過特區

冇拎就走唔到

英國(海外)公民

單方面唔承認外國護照都得
聽日唔好承認BC囉on9

唔知係咪應該咁理解
響香港機場check in，過閘口實Q check passport，係睇你本passport有個過期，機票係咪你本人等基本野
出境係用身份證，bno係目的地入境用，只要目的話唔block bno，理論上航空公司同入境處阻唔到你

即係好似香港政府話大富翁錢唔係流通貨幣
你用大富翁錢o係香港買野，個售貨員唔收、當你無錢比
即使有第二個國家承認大富翁錢可以流通用黎買野

國泰跪嘅話真係以後唔洗做香港人生意
其他間間都受佢唔受...

我就係其中之一

無論你買唔買到機票 航空公司俾你check in 都好。有一步港共係可以夾硬嚟

就係入禁區果下 check 證件
機場保安當你無證咁就唔俾你入禁區
咁仲出乜野境

當然咁會引發司法覆核 繼而港共拎返黨安法加料乜乜柒柒就係必然過程啦。

最終肯肯定搞到要拎多本特衰先出到境
出到境就神仙啦 大不了中轉第三國 去到當地先再用BNO買目的地嘅機票

講到尾，港共係無辦法阻止到你達陣

想知跪唔跪 睇下間公司係台灣後面有無跟(中國)就得

我拎本特衰check in
再用BNO入人地境咪得
成日都咁做

再去得盡啲,安檢果陣check到你有bno係身就沒收

這就是支那傻鳩
5+1 只需有你拎過 BNO 嘅 record 就得, 到你 6 年後拎咗 BC 後就承認返你

而家英國講咗唔使手持bno

如果BNO 不被認可, 咁出境或入境點處理? 我真係只有BNO.... 但唔想申請特區護照

機場閘口全部狗，抓住BNO想出境，㩒低你打到你hihi

而家唔係討論緊移民英國

無可能Block到
Worst case拎埋特護

你係咪以後都無得過台灣

如果得一個BNO，就買兩張機票，一張去強國，一張去英國
1) check in去強國票，只要用身分證同回鄉證，入到airside
2)去英國票做定網上checkin
3) 喺英國票所屬航空公司airside嘅 閘口/貴賓室/transit desk要求確認boarding pass，避免航空公司release咗你個位。
4) 去閘口排隊上機飛英國，用BNO比ground staff 做passport check

如果你本身冇寄艙行李，而你有destination嘅入境許可，又已經check in 航空公司，其實航空公司無原因能夠拒絕你去boarding。

如果你坐BA，係咁嘅情況下佢deny boarding，佢一定會係英國嗰邊承擔巨大政治後果。

咁仲簡單，用特衰咪得

買機票入名架咋
CHECK IN先要PASSPORT阿

Airline 只係睇你有冇目的地既有效證件for 入境證明
唔到HK 政府話事, 香港人享有出境自由
只要對方承認, 可以比BNO 入境就可上機

唔知, 無試過

再加速分分鐘迫到英國將啲處理緊續期嘅bno轉埋bc

BNO又點會用黎買機票咁簡單啊
佢地真係唔識架wor

？

勁

外國封SAR, 香港政府封BNO

咁你就淨係可以去無封SAR地區

直接講持有BNO 犯國安法就得架喇

我有身分證，岀境唔係得e道咩？

平行時空？ Ching過閘個時係咪用回鄉証嘟部機？ （強調唔係過海關 係掃行李之前個個）

買機票
唔係check in

可以搵AVSECO玩野
不過港共未必玩得起

個個笑你個班先真係無買過機票, 或者只買廉航
求其搵個JAL, 有圖有真相, 唔係必填
同埋我當真係要填, 除左黨航, 間間航空公司都唔理佢條on9法啦
一間俾美國制裁禁飛歐美澳日

多謝你

呢個方法突破到 avseco 阻止用BNO入禁區呢一步。但航空公司被迫跪低果下始終避唔開。

講到尾都先要用特衰飛去中轉國，再用BNO達陣先可以完全避過港共魔爪

一句禁飛中國空域 D航空公司跪哂係度啦

入境係睇有冇visa, 唔承認特衰都可以畀visa你
e.g. 入台証

試過一次新航唔使護照

你又衰講d 唔講d 啦
網上買係要入既
旅行社就唔一定
不過長途機，去歐洲就通常都會入，因為要confirm你passport有免簽證

無回鄉證

申請

好難, 除非
1. 證件簽發國未宣怖廢除
2. 目的地好似美國visa/ 入台證, 自己用另一樣野(visa)去比該人事入境

因為佢地(Avseco) 只係需要證明你有乎合當地(目的地)入境既有效證件
如果佢有懷疑, 而你又證明到既話呢本係可作入境既話
佢地無權唔比你離境

你去篤航online 買都唔駛入passport啦
Online check in 先要

咁實招來英美反制
鬥禁飛領空
要跪一定係黨航

(頭盔mode)
我記得有地勤講過呢個passport number就算錯都冇問題
因為最重要係個名要啱
e.g. 我上網買機票入曬passport資料, 但之後唔見左passport, 換左另一本, 咁個passport number會唔同左, 但去check in都一樣ok. 同埋好似有d system set左你唔入passport number就會default做某個數值

唔可以用正常思路去諗港共政府

Ching 睇返上兩格
我講如果 bno 以外無第本護照

其實佢真係禁唔到
因為出境係用hkid
航空公司平時都只係睇你有無買回程
passport 有無簽證

咁簽證呢樣野係對方國家比既
關香港政府咩事

當然，航空公司要跪低既話就莫須有啦

尤其國泰，要接受政府借錢，我都幾肯定會第一個跪

其他外國航空公司相信就難d 會跪

再唔係，咪買轉機，反正平時都大把人飛杜拜轉

當然，有特衰就肯定無障礙

你呢幅圖都show左passport number唔係必填項目

你咁大個人，除打飛機外，有冇搭過飛機？

BNO TO B(I)N(gO)

唔係講笑，如果港共癲到阻止bno撚出境的話

Online check in 嗰時先要入

其實去個到『剩』認乜得囉，你特區夠唔夠膽唔比佢出境先；人一籃，就腦生岩，人境又唔關事

所以唔知d 人笑乜
online 都係通常要姐
同埋就算唔入或者入錯都無所謂
係方便預辦登機

100%係
只要名同埋大人或小童個分類岩就得
可以除頭盔

eg : 台灣既 (入台證)
美國領事館簽既10年visa

申請時目的地國家簽比你就係比你入境
到你入境時, 提交既passport(BNO) 只係證明佢簽既visa 同核對你身份係咪同一個人既用途

要另外辦簽證既地方,
果時既passport 只係作核對身份
唔係拎黎做旅遊證件

passport no.係option,只係參考
試過早半年買機票，但又到期換新passport
問過職員，佢話用舊passport no買先，去到機而用新passport no. 出boarding pass 都ok

有d廉航係唔駛入passport no

佢無打*
姐係唔係必填喎柒頭
做咩衝出黎柒咁睇唔開

死7頭

都唔明大家擔心咁多做乜
係咁幫港共諗方法，然後再諗有乜解決方法，再諗港共可以點應對
林鄭除咗佢自己，一家都係歸化英籍，藍絲都有BNO
講到尾，港共禁唔到，亦阻止唔到香港人用乜嘢護照入人哋國境，只係開口牌，佢真係出到招再算

就算唔入都可以Online check in

兒登仔就係咁
以為平時自己半桶水既經驗就當係真理

留番個頭盔喺到啦
唔好鞭d兒登仔咁大力
笑人嗰d分分鐘只係搭過一次半次飛機, 就以為自己做過嘅行為係絕對

買機票只係入名
唔比你轉讓
所以早幾年有鬼仔同條女分手 買晒機票 所以全球搵同條女同名既人去旅行

仲同共產黨講道理,講正常程序?
特衰同VISA 唔一樣. 唔俾你入禁區就唔俾你入禁區

如果你去無承認 特衰護照 免簽證既地方
就要另外申請visa
當過avseco / airline 登機時就要提供當地有效入境簽證
就算你有特衰護照都無用

大家唔好誤會左

去支那國唔駛？

唔肯定你話邊個柒？
但係po圖嘅巴打就已經講咗“唔係必填”

上邊太多柒頭，講唔晒

其實理論上都要
「回鄉証」= 簽証
只係佢用hkid代替passport去verify你嘅身份

要咁樣講(佢真係打橫黎既話)
真係無得好再講落去喎

護照同簽證係國際認可
免簽證係雙方協議
目的地唔比免簽證, 係入境國家全權話事
邊到出境地方講
如果係咁, 係限制左香港人既出境自由

想問下
如果去果個目的地受bno, 間航空公司唔係中資， 咁都唔得咩

如果我已經喺boarding deadline前到達閘口，手持一張有效機票，做足check-in程序，手持destination國家承認嘅護照及入境許可，除不可抗力情況外，航空公司deny boarding，就根據英國/歐洲法例，（前題係佢係英國/歐洲註冊嘅航空公司：如BA)，佢要賠償大約200至500英磅。係每一次賠呢個數目。

如果係咁我就日日去俾佢deny boarding，好過番工。

每次都唔洗🤣

家下政府跟大陸唔承認bno係旅遊證件啊 ，你check in用身份證？ 如果airline跟政府而你得一本護照bno就可能企左係到

坐左幾耐

好似係你衝出黎柒

小心，回力鏢！
五眼：或無法以特衰護照入境

英美日台澳紐加 d 航空公司會聽美國政府定你支那講？

有效既 再目的地認可 可入境就得

唔駛比人擾亂

佢真係底能架

咁真係唔知, 未去過

因為得返個島係無柒用，再者抬錢走中共仲大獲。

總知港共一定要禁止所有擁有BNO 嘅人離開香港，唔好唔做。

航空公司邊到有權禁止乘客用邊個國家嘅passport買飛呀
航空公司只係負責核對乘客有冇有效證件入境目的地國家或者轉機國家嘅過境要求
航空公司唔俾人用果個國家護照買飛 咪即係牽涉人哋國家嘅內政
航空公司成撚日都要問人哋immigration 收唔收得個客呀 驚死俾人罰錢
邊撚到夠薑唔俾人用邊個國家passport買飛呀

Jardines

有d airline唔洗，check in 先要

支共見你黃皮膚已經係永久中國藉
話知你有兩條Jer外星人

真係有d唔洗
但唔係你講到咁
亦唔係其他人屌曬鬼咁
各有不同姐

Expedia 個d都叫旅行社

Online check in個下要俾

BNO 當100克毒品處理
係身即拉

1. 機票唔一定要passport先買到
2. 同BA直接買, 人地受BNO就得

邊間航空公司跪低我一定唔撚搭(利申：非BNO，但奶共嘅一定唔會用。）

等睇外國唔承認特區護照係有效證件

葉劉：到旅行社買機票
仲旅行社買, 智能障障
証明佢個腦停左係70S

屌, on撚9

聽世7話liverpool HM估計仲有>40萬+ processing緊
個9個都拎返先
2021可能直迫100萬+ effective bno holder

特衰+BNO雙開大法
打我ar笨
英國都話就算單春特衰去UK, 或者去UK海外領土, UK海外領事館, 就算有expired BNO條屍, BNO jpg, HKID, 話自己係BNO身份 etc資料, 都可以5+1接收左先

喂你好撚高質呀
講完依句都唔知你想up乜

無論點無立場無論據
只係得標籤
有指稱又無意義

Expedia呢啲都算係旅行社

護照號碼邊到要，最緊要有錢

出機票就算要護照號碼，作落去都得， check in果陣可以叫地勤改

以後規定要同中旅社買機票吖笨

所以你咪係低質代表

用特衰買咪得囉on9

佢控制到咪由得佢, 直接同airline買

我直情試過買機票同上機兩本passport
佢理得你

我唔帶BNO
影張相去到對返個no.5+1

戇鳩
目的地承認就得
我離境關你支那承唔承認撚事

我睇完條八婆講， r 撚晒頭

我明明剛剛7月頭買完機票準備飛，駛L 比passport 號碼佢咩

特衰出境,落地再用BNO申請BNO citizen visa咪得
BNO citizen visa網上申請既

想問下 ching 你過 security 個 boarding pass scan 是咪要 match 返你 board 左o個班機？
或者掉轉，航空公司 submit clearance for the flight 係要全機所有旅客都有通過 security check? 會唔會比入境秋後話你少左個 pax 過 security 既 record?

唔比BNO出入即係歧視

去度英國先用BNO,出境對機票果陣用特區護照有無得諗

不過試過帶特衰同bno去日本
過關果陣個架仔check 左呢2本野好Q耐
又問我點解有2本護照
以為我做假護照，所以以後都係帶一本算

機管局打摸黎可以改9晒電腦既唔食你本bno

唔洗match嘅。一個常見嘅例子就係香港去加拿大撞正落大雪，假設你用BNO checkin 出哂boarding pass ，坐喺airside等上機，咁就有機會遇上不斷又不斷嘅超嚴重delay。係咁情況下如果你係高級frequent flyer member，航空公司會幫你reroute去美國，到時當天氣好番，美國轉機到加拿大只需飛兩個鐘，如果你係趕去開會你一定接受呢個安排。安排好合理，係咪!?

但係美國入境需要有entry visa，我又假設你有個visa 係癡喺本特衰護照，咁結果你比較security check嘅時候，個Passport又變咗，張boarding pass又唔同，同security clearance 嘅 record完全脫Q晒鈎，係咪？

經驗係只要冇寄艙行李，另外嘅航班一睇有位ground staff就即出boarding pass比你，然後你就即刻飛奔去閂口，只要未gate closed，係可以上到機嘅。好多出business trip嘅人都有呢啲經驗。航空公司喺同你做reroute嘅時候，已經喺原有航班剔除左你個名，唔會再等你出現。

我之前有特別提到”假設冇寄艙行李”係特別重要。有寄艙行李，security嘅原因，尤其牽涉美國航班，一定無得咁樣。

點解要比曬兩本人地

佢開喼搵到

海關
如果喺入境你比兩本人地睇就大鑊

between, passport最好跟身

你呢個 case 係客人過 security 用 A 航班，A 航班 reroute 、知情既情況下搬埋個 record 過去 B 航班

但而家係 A 同 B 分別唔同既航班/航空公司expect 你上機
你用 A 入閘，搭 B 走
B 出 pax list for clearance 既時候佢使唔使 match 返呢個人有一個過 security 既 record

都唔洗嘅，例如CX去加拿大改AA去美國，CX會做”endorsement”，好話唔好聽賣你豬仔過AA。你話比CX聽你個美國入境visa係黐住第二本護照，佢都識得做，不過你就要跟佢去到A A櫃檯，因為必須由AA ground staff 出 boarding pass。

如果你有B航班嘅online checkin，你入咗airside先同B航空公司講我都係決定上你架機，佢其實可以喺airside 嘅service desk出boarding比你，唔洗出landside由頭做一次security clear。

樓豬未買過機票

暗示英國唔好俾bno 直接俾英國護照

嘩，我真係好撚驚呀

國泰而家中資一定第一間跟

Ching 好似仲係唔明我個問題....
航空公司最後交 pax list 比機場/入境係唔係需要 match security
因為呢個情況之下
A 航班有個 missing pax 咁唔理啦
B 航班上左個 pax 係無相應既 security check record

同名但唔同 passport 唔同航班，原則上你唔可以 assume 佢地係同一個人 ga ma

如果有匪區證
都申請到特衰啦

離地到仆街

快d實行啦屌

到時只係瀨共既航空公司先會跟，我買其他航空公司既機票，黃色經濟圈，唔洗俾錢你班瀨共航空洗

咁直頭唔畀british airway land

其實佢係咪好想國泰死先？

如果飛英國
英國話bno 係有效證件
點解唔用得? 入人地國家又關你香港事?

洗頭飛機

英國美國都可以唔承認中國護照去反制，睇吓邊個傷啲

我本特區護照過晒期無再續，
竟然為咗咁要再申請？

所有passport 係外地入境用，本地出入境係身份證。同英航訂飛唔得㗎？ CLS....

求其入個number 頂住先⋯⋯

個number 係可入可唔入
我試過A number 買機票 ， B number 上機

哦，明白了。

首先，今次討論，會假設所有人都有香港身分證嘅。香港身分證持有人，由香港landside 去security checkpoint 係用身分證作驗證，而非護照。所謂嘅National ID Verification。

而passport check反而係航空公司嘅責任。當人客去到airside先話要飛B公司而放棄A公司嘅航班，人客係必須提供checkin A 航班嘅possport(如果飛大陸就回鄉證)正本，加埋A航班嘅boarding pass，比B公司地勤人員verify哂，B公司先會出boarding pass。而人客用作security clerance嘅document ID，即係香港身分證，從來沒變動。

即係話只要B 航班passenger list 要有記錄（cross reference) 呢一個人客係本來係坐A航班，亦已核對過原本嘅passport及boarding pass，即imply 呢位 pax 已經有security clearance。

亦即係話，人客入咗airside，決定唔搭A公司，就咁揸住個B公司boarding pass 就想上B航班，就算用返同一個護照，係不會成功的。

題外話，B航空公司做哂嘢，上埋個客，未必會通知A航空公司，結果A公司等到天黑，小哂老母。

呢班撚樣上年仲好風騷咁話唔鍾意香港咪走囉 而家個個都話走又百般刁難

到時美國英國唔承認特區護照就好笑

等睇港共政府又玩大咗，禁哂所有西方國家護照

會唔會用埋宜家個禁制令 等BNO入唔到客運大樓

台灣都應該唔會跪

其實入禁區前都有機場保安睇你護照，佢喺嗰度唔俾你入都麻撚煩

我地終於 on the same page 好感動

唔好意思，因為如果唔搞清楚、有人以身試法入左 airside 先比航空公司篤灰就仆街

其實重點唔係目的地是否承認BNO 嗎？
如果番黎香港，照計我剩係用身份證都得？

打杖了

停咗

驚西咪，你去外國係睇人地認唔認你本野架ma

人地認咪得

係去完用唔到BNO返支港支那姐

走得既仲返黎托咩，下次返黎都六年後用正式英國個本啦

等睇全世界禁特區護照入境

作為香港仔，身拎兩本 passport 都好正常

葉劉都話有關措施屬姿態性質，大家可以唔洗理佢

坐過好多間航空公司 官網買都唔洗入passport number

咁就要快轉bc啦

因航跪硬
支共話佢唔跟隊就唔比佢飛領空

我覺得大陸只可以逼大陸嘅航空公司唔畀用BNO 經國內轉機，根本無乜用。

你有BNO身分，拎著SAR都走到嘅情況下，唔承認BNO根本無乜作為。

除非禁止港人離境或進出英國囉

買唔倒CX,KA,甚至HX機票？

關我地撚事

最好玩大佢 有bno= 顛覆國家犯國安法 等d藍屍京京

係香港用特衰，去到外地拎BNO入境
好多雙重國籍人士都係咁做

基本上中共d反制係搞鳩自己人

而唔係反制到敵對國家

其實有啲真係唔洗填

呢d官真係痴痴地 唔出聲唔得 係要出黎柒

衝出黎柒完再咁講先係最柒

直接有bno就唔比出境啦，捉人質

或你老母臭閪咩
係做就做啦
屌你老母
鬼鬼鼠鼠

柒到你呢
支那人？

唔好衝出黎柒啦

會唔會迫令英國直接BC?睇你仲點block

支那d反制真係嚇到人瀨屎

根本成班傻仔連買機票同check in都未撚識分
事實買機票嗰下真係唔洗入passport資料
成班就屌哂鬼話人無搭過飛機

驚咪轉機
特衰出境 BNO轉機

係咪都要航空公司配合呢，除左cx ka 支那航空外，我幫襯外國航空公司，唔通佢地又會幫港共？

我真係好撚驚

坐個八九間
網上買 佢都有得俾你填護照
但係都有*號 講明 可以唔洗填
我一次都冇填過

一係你坐果間 真係好特別
一係 你唔會睇清楚細則

買機票，只需要錢

出boarding pass要入passport
因為航空公司有責任幫目的地國家確保旅客有資格入境
現今部分航空公司會同部分入境海關建立electronic data interface, 做advance clearing
咁係呢個情況下，旅客申報passport 會係飛行途中已經傳送到目的地

當然落地有冇得改就係後話

btw
上面係咁互屌買機票定checkin 先入passport 係大家捉錯用神, 純粹睇航空公司自己system UI / UX
好似你online shopping 開account 入信用卡號碼定埋單先入信用卡號碼一樣
honour mistake 又要互屌分化？

"而家係我飛你唔係你飛我"個朋友?

但你所講既policy唔係應該每個國家唔同嘅咩？如果你講緊係香港既policy，頂多都係唔比你用嚟check in？同埋valid同invalid係由出發地國家定係目的地國家決定？可唔可以詳細少少解釋下

Online check in 要填

個個都講買機票，出境
入境呢？會唔會回程check-in已經視為無效護照上唔到機？始終唔可以拎身份證去check-in

媽，好柒吖

試過要打passport no.，亦試過唔使。

唔知係航空公司各有各做，定係時代唔同有唔同做法

咁咪唔online check囉

又話留島不留人?點解唔畀人走?

咁叫國泰執笠

入禁區前有部機scan嘢，唔記得要唔要scan passport

係其他地方 仲守中共on9規則
除非都係中共盟友
北韓 伊朗果類啦
不過到時你仲敢用BNO
去果D地方 唔俾上機都抵曬啦

唔係wor, check in 果時係睇目的地話果本護照入唔入到，唔係咩？

咁你既意思 咪話 入唔到中國囉
但你入中國用BNO咁傻仔？

依家咪話緊 中國話唔當BNO
係旅遊試件 得中國入唔到
但係 BNO不嬲入唔到
佢講明香港人 入中國要用回鄉証

咁我想問 仲有咩好討論
外國去外國 正常外國
唔會理中國當唔當証件
係睇目的地

咁玩法全世界唔會承認特衰護照係旅遊証件

係 最多麻撚煩要帶多本囉
6年後咪用bc返黎

講開我冇坐過返大陸既飛機，
係唔係要係機場交回鄉證
真心唔識

講的清楚d
係 係外國既航空公司職員
會唔會on9 到
係外國幫中共執行政治任務
佢係知你有能力入境
就理得 用咩証啦

姐係除左 親中共既國家
同親中共既 航空公司 之外
咁本唔驚 佢唔俾你入境

注意出境前要過安檢，要出passport 同boarding pass，如果你得BNO佢可以唔俾你入

返香港呢？返唔到都大獲啦
大陸從來都無承認過，佢都係講多次
問題係香港會唔會跟隊，香港跟隊
我尚可唔坐cx hx同大陸機避check-in問題
入閘前都要過保安，果度唔比你過都得
之後回程，check-in一過機無效，航空公司比唔比你上機好？定比張身份證佢話依張入到境佢就信？除非你一去不返，或者帶埋特區出境
如果買來回機票，去同返唔同passport我唔知會點
沈旭暉講左個重點，就你逼你用返特區，再係特區之上加健康碼之類既東東，依個位先真關卡限制出起

仲國泰香港人真係冇得救

唔好怪佢，佢都冇錢去旅行

香港用身分證 佢知你BNO入到境就得
港共 係唔會知你check-in
用咩野証
咁間航空公司 會係外國咁做
除左蠢之外 除非佢收左中共錢
所以 係正常地方
會唔會有航空公司配合
大大聲話俾人聽
我係中共隻狗 我收左錢啊

所以咪話除非你去左唔正常既地方囉
仲有你居留其過左
佢非你好靚仔 佢想收留你
唔係佢趕都趕你走啦

買機票十次有8次都唔洗提供護照的。
有啲優惠機票website, 會叫你輸入，但是係可以留空/輸入錯/輸入舊護照，一樣買到
我試過護照3個月後到期，但是預購9個月後嘅機票，所以護照nbr留空唔填。一樣買到

似係葉劉本人未親自買過機票

佢究竟柒夠未

嚇死人

乜有人用BNO 番大陸咩？

佢唔知有幾難解決
機場加個閘口check你咩護照先放行囉
佢大鳩晒架啦而家

喺日本返地獄嗰陣用BNO check in係會要睇埋你張香港身分證

買唔到支那航空公司？

叫機場保安公司玩野已經得

依家佢講緊
點解冇人討論外國
唔俾人番中國/香港

簡單D講
中國命令唔到其他國家
其他國家都唔會理

所以冇人會重點討論
入境番香港

現在香港機場已經係 check 咗護照同登機證先放人入禁區啦

有d唔洗

等睇特衰比人反制
30 萬本 vs 600 萬本, 咪睇邊個成本大D

屌一次過答哂樓上班友咪撚係度派膠

淨係買機票係唔洗passport資料，要名就得，唔信自己問下airline/旅行社嘅朋友，check-in先真係要passport資料

如果有旅行社問你拎passport買機票，大部分都係因為唔想你比錯資料佢，因為錯名改名要罰錢

online買可能要你入，我唔知有咩用，有啲可以唔打，但一定可以鳩打，因為係checkin嗰下先決定你用咩passport，check你有冇簽證etc.

最多咪搞啲黨航唔俾用bno 上機

講乜鳩現行規矩姐
港共要隔硬黎咪迫因航同其他親共國家eg泰國唔接受bno登機囉
之後再係入禁區同gate位都要求你show passport
唔好講乜野用id card過啦訓左幾耐呀
唯一做到咪用火車頭出境
去英國就無咩野唔好返黎喇 6年後變bc先好返黎

點會唔check？正如你無美國visa， 你係香港check-in果一下已經彈返轉頭啦。日本拎BNO check-in返香港如果無身份證佢都要你show下一程離開香港既機票
航空公司都係跟目的地國家policy做

整多本特衰就穩陣啦 ，唔好講咁多無謂嘢

支那唔承認bno

玩玩下會唔會人地都唔承認中國/特衰護照

上唔到機隨時可以直接申請難民啦

成日北美，南美同香港來回，大部分時間都唔使入戶照號碼有試過要入，應該係睇airline

仲有，啲連登仔可唔可以唔好咁戇鳩，成日估人哋無錢去旅行，無外國國藉？ 點解你唔諗到你乞兒咁死儲爛儲去窮遊陣時，香港已經大把叻人移完民半退休？

咁人地咪check到你有BNO 可以入境香港囉

你入香港係用身入証稼

邊間唔洗

買機票係要match pp上面名同出生日期係咪完全match
但pp號碼唔係必需

咁你入香港 唔用BNO咪得囉
個個都用身份証稼啦

如果英美日韓等地
佢地仲要彩中共講既on9野

咪話左 佢唔俾你番香港
咁係唔係要收留你啊
咁唔洗5+1啦

係要match pp上面資料
尤其名既大細楷要全match

但唔會問你pp係bno定特衰

得佢會跪啫

好呀....唔承認特衰
個個要攞中國護照 入境要申請簽證
睇下邊個無自由

都係睇港府跟唔跟機
BNO入唔入到香港境唔係係出發地間航空公司同國家話係就係
都係跟目的地policy做
都係果句， 正如係香港無美國有效visa佢比唔比你上機？你去日本本passport無六個月比唔比你上？你估航空公司屎忽痕咩
航空公司唔會知你有其他方法入到香港境， 除非你拎張身份證比佢睇佢又信你， 好似BNO係日本要拎埋身份證咁

就係唔明囉，當你去英國，英國係比你入境喎

乜港府有資格同 Guts 唔跟機既咩

呢度有好多人成日去日本 台灣

會唔會係你諗得太複雜
定係 我解釋得太難明

人地係驚你 俾人彈番黎
先要睇你護照或visa
你都唔會俾 人彈番轉頭

佢理得你用咩方法番去
佢見你係BNO 知你香港人番香港
點會唔俾
就算真 係唔俾你用BNO番香港
佢地改睇你身份証 又有幾難啊

你話冇美國visa入唔到美國
但係你依家 冇香港身份証
入唔到香港咩

佢最後回覆 最後出POST日期

條傻鳩好似唔記得晚晚周都三本護照

真？我係日本用bno試過坐ana佢問我有無返倫敦機票，廉航大部份都知問你拎埋身份證
問題有幾多人知bno係香港人
除左日本大部份人知之外
只可以講試過日本同馬拉自助check-in掃本bno都出唔到登記證要埋櫃檯

我真係驚返唔到香港架大佬
我無特區

上年去咗兩次日本，一次係大阪一次係北海道，一次係ana一次係因航，都未拎過身分證出黎

自助機都過到喎

會唔會係本身個人似偷渡客呀

通常Checkin先要 買嗰下唔使

其實航行公司只係因應入境地方check旅客本passport係咪有效，有冇需要visa，唔係用bno返大陸，航空公司點會跟大陸話bno唔買得機票，又上唔到機。

咁如果有日大6話全世界得中國護照先有效，全世界都唔洗飛？

特區護照買機票，BNO 入境囉.. 你問下孟晚舟啦...

其實如果無準備去咗唔返既咪用特衰囉，無諗住移民 / 走難就預咗做支那人架啦

可能毒J得制
16年試過成田自助之後過唔到就無試
馬拉就airasia過機過唔到，埋櫃檯

如果用英國護照響英航counter check in 唔到，會唔會成為國際笑話

咁你結論係咩 之前大把 歐洲國家 唔識BNO
咁有冇見個人用BNO 番唔到香港
去細城市 我見過佢地 直情 上網查BNO係咩黎

依家你係講緊 外國 跟 中共講法
BNO 唔俾番香港喎
你之唔之外國 好多國家
係有出入境自由 包括香港

咁我想問 因為你囉BNO 唔俾你番香港
咁下一步係點？
佢當你係逾期居留 搵飛機送你番香港
定直接 俾當地居留權你啊

你都識講 日本會本身份証啦
咪其中一個解決方案 唔會另你番唔到香港

咪全世界機場check-in飛中國果時， 咪無無效中國證件咪唔比你上機Lw

最緊要人無事

咪係機場做難民
唔係無case

咁姐係大陸 一日佢話香港身份証有效
你一日都番到香港囉

老豆老母係香港， 唔想有日出到去返唔到黎
利伸：老豆老母黃的

要睇下點整返， N年前收到本BNO之後本特區扔左落化寶盆

但係你個問題係 外國俾唔俾你坐飛機番香港
佢好想你做機場難民 所以唔俾你番？

同埋你做機場難民
都要 入左 離境大堂
你個講法係 你仲係登機辦事處
己經 囉唔到機票

又上唔到機返原居地， 又逾機居留， 應該夠資格做難民掛

問題係 唔會上唔到機
佢冇權 或者 佢都唔會想你留係到做難民

真係有機場難民
係係 離境大堂 出唔到境 又入唔到境

通常係 佢地國家 特然有事
例如天災 或者打杖
所以番唔到去

你呢種係外國 見你用BNO 所以唔俾你番去
跟本唔會 正常情況下發生

睇航空公司
小妹observe到嘅係通常支那base嘅就會收多啲個人資料(e.g.港航)
歐洲base就入個名就得
去到機場self checkin整本同名嘅passport就得 基本上同買火車飛無分別 (不適用於支那香港)

假設會發生 咁果個國家遲早要收留你
因為你跟本冇地方去

但係你依家係有地方去
你可以用身分證 番香港入境

本BNO其實係有寫埋HKID，到時有張證照計就夠用

我又好奇， 如果我拎到日本永住權
係咪passport都唔駛帶， 拎香港身份證同日本在留卡係咪可以來往兩地

一年飛十幾次，冇一次要填護照

CX好似都要？
傳統大行都基本上要填
反而新起LCC 就唔駛

都話假設返香港BAN 9左BNO唔比你用BNO係外國登機返香港囉
真係有咁難難明咩
人地外國知你入香港係用身份證又點, 但係你外國登機果下要用PASSPORT呀嘛, 咁宜家港共話BNO唔係有效旅遊證件, 你點樣係外國登機返香港?

最多咪D支那航空同因航唔接受用BNO check in 同登機, 外國航空公司照樣接受BNO咪得囉

就算我入機場過安檢show本廁所板畀個保安, 去到登機閘口航空公司照樣可以畀用BNO上機

Passport 同身份証 係工具黎
你冇工具 只係唔放便你自己

你講緊既係 你有BNO
但係 人地國家唔俾你番香港
依家係中國 話唔認BNO

冇其他國家話 唔認

外國人唔識用腦
佢知你唔係用BNO 係用身份証稼
咁咪查身份証囉

有邊似唔係機場先有機會入？
出過國未架ＦＦ撚？

中國幾時有俾用BNO番香港
不嬲都係用身分證 咁點解 要查你BNO
因為人地知你有BNO就係香港人

外國不嬲都係
查你BNO 跟住
你自己用身分證入境

同之前有咩分別啊大佬

仲有 香港BAN9左 BNO 唔俾你用BNO係外國登機
呢句說話on9到
香港點可以 控制外國 唔俾你登機
佢最多咪 威脅國泰 同埋唔俾你用BNO入境
但係你係用身分證入境稼

出香港境用身份證，入外國境用bno，食屎啦葉劉

我想問
香港人, 用 BNO
上英航既網 British Airways
買唔買到機票呀?
搭唔搭到飛機呀?

其實唯一麻煩係咪
如果去某國用特衰要簽證 bno唔洗
去到機場checkin要check簽證
用bno又唔比你出境
焗著要用特衰要整visa

Sorry for 1999

冷靜D 大家討論下姐
舉例 點解日本政府可以控制香港唔比D人冇超過6個月有效期既PASSPORT上機?

同樣道理, 港共一樣可以SET個入境香港政策話凡係用BNO既人不可以登機都得?

咁樣諗有冇道理?

邊個唔冷靜 解釋咁多都話唔冷靜

佢set用BNO 唔俾上機
係冇問題

但係上面係討論緊外國入境香港
係外國上機 關香港咩事
香港政府係最多set香港 唔俾用BNO上機
唔可以set 香港人用BNO唔俾 上飛機
BNO係 英國發出既護照黎
得英國政府可以唔承認BNO既效力

但咁做 佢咪直接禁錮 外國居民
咁咪加速囉

香港政府 最多咪set 香港 出境既政策
上面一路講緊番香港
係外國 出境 點解香港政府可以set到政策

姐係香港可以set香港既政策
但係香港 唔可以set 英國既政策

同埋你番到黎 係用身分證
BNO本証係 工具黎
我地番到黎用身分證 跟本唔雖要
用到BNO

ching 你似買得機票少，未見過買機票唔駛passport，睇圖啦
我買開果d要入passport既比例好少

玩反制，
歐美澳紐日本，取消特區廁所板護照免簽。

邊間airline跟你呢個玩法即刻國際際裁啦

係咪限制香港人自由出入境？又要幫港共係國際宣傳下先⋯⋯

呢個真係冇計，藍韜文都話英國可以做嘅不多，唯有申請特衰

橫掂BNO係國籍

姐姐on99姐
試過係香港飛台灣
香港地勤同我講之前未用過bno飛台灣就要用特衰
到時用返落地簽（入台證係bno no.）
我最後比左特衰佢check in

————我是分隔線————

到台灣我用bno入境咪一樣過
你唔認bno唔緊要 大把國家認

PASSPORT NUMBER 唔代表係BNO既

C 兄淨係去大 6 ？

我理解
做得多 online check in 就會有錯覺
以為買機票一定要入護照資料

正解

補充多少少
如果坐支那既航空公司
出機票一定要有 港人入境支那卡 先可以出到
正常其他地區 有個名已經出到機票

利申 做過幾年 Ticketing

的確間間航空公司唔同
你買得機票就同意佢條款

BTW樓上成班自爆坐開支那航空公司

BNO 係英國發出嘅document, 中共話唔承認只是國內的機場會留難你。
你揸住BNO 喺歐美機場check in, 人地見本BNO,覺得陌生，係去 英國 homeOffice verify 係咪有效，唔係去中共verify，明未？
至於check HKID, 原因係人地當咗你揸住本英國嘅護照，點樣喺香港長留呢？先至要你証明你有資格在香港長留。明未？
當然，若然港府野蠻到持有BNO都是犯法，當你持有攻擊性武器咁，機場話你攜帶違禁品，就無嘢好講。但係會唔會咁痴線呀

其實航空公司或姐機埸保安有冇權唔比bno既人上機或姐入禁區架，咁我用bno去外國係可以入境，航空公司有咩權利唔比上機

咁都有得笑

香港機場保安可能會攔住你 > 你可以控告機場保安 > 個官會傾向判保安敗訴 > 中聯辦會放風話應該機場保安勝訴 > 人大釋法

保安都係拎你機票同護照對下名之嘛
你 check in 用咩照護佢應該都無權過問啦，食蕉之嘛
打份咁嘅食蕉工，我懷疑佢連照護到期日都唔會睇多兩眼

咁你本身有特區護照架嘛

就係有人冇，要去申請返
同埋唔好叫人取消特區免簽，盞玩死自己

好多外國航空公司(尤其廉航)冇BNO揀
都係當你英國公民

想問下如果check in 同入禁區用特衰，之後去到當地先用bno 有冇問題架，佢哋會唔會check到你check in 護照唔同咗

另外順帶問一問如果我之前去韓國用咗特衰，之後整埋自助過關，打左指模，咁我之後再去韓國可唔可以用bno, 因為睇返好耐之前講話唔可以用雙重國籍入韓國，一定要用返第一次入韓國嘅護照

暴政係妒忌BNO有用過特區廁所板護照，
台灣護照係強國定義咗唔係有效旅遊證件，
何況英國唔係台灣，
英國係聯合國嘅五常國，美國又撐英國立場，強國同北韓伊朗以外嘅航空公司，唔會屈從於強國恐嚇去對抗英國。

其實佢只不過搵condom
航空公司/機場保安唔比你上機
件事變左係私人企業禁錮你唔係政府禁錮你

支那呢個開口牌睇落弱智
實質都係等人表忠

葉劉呢啲全部支那代理人，即刻出嚟七，面目可憎⋯⋯

次次出機票，要入號碼我全部都係作落去，理得佢食唔食，出左飛就得

譚惠珠嘅變種。

佢d目標選民係呢個年代

去專業旅運買就咁俾英文名，但網上買就要。

支那買機票咪要入護照

唔入都買到
係你自己戇鳩比資料間航空公司咋

師兄，我當然知。

但係諗深一層，佢問緊幾時開始要用passport買機票，言下之意似乎係講緊依加買機票係唔洗用passport。

咁我反問佢有冇坐過飛機，個原因係，你都同意咗，因為有航空公司仲要求比passport 買機票嘛。 唔係全部都唔要求。

唔知我有冇反問錯，我人微言輕，請教下

一向航空公司都唔會要求訂機票時要俾護照號碼，要求護照號碼嘅都係啲agent 公司，唔知佢地收集黎做乜

試過去上海
落機show 回鄉證搞掂

強國機場 火車站，向來係連特區廁所板都唔認。

ching我明你講咩，容許我rephase一次等其他人都明：

我哋而家喺外國搭飛機返香港
對於航空公司嚟講，香港就係「目的地」
咁喺登機手續上，航空公司有責任核實乘客（姐我哋）持有有效旅遊證件可以入到目的地境（姐香港）
如果航空公司check到目的地唔承認BNO為「有效旅遊證件」
而我哋又冇另一本目的地承認嘅「有效旅遊證件」
咁嗰間航空公司就有權以「有機會被目的地拒絕入境」為由而拒絕我哋登機

而家大家討論緊嘅係，到底「香港居民身分證」係唔係「旅遊證件」
如果係，咁航空公司可以接納香港身分證做登機手續
否則，我哋得一本BNO嘅話，係上唔到機嘅

唔知咁理解啱唔啱

師兄平時一定坐開私家飛機

買機票果下要passport架咩
乜唔係online check in 果陣先要俾護照資料架咩

咁就唔係唔俾買 係唔俾上機啦

對面國家認可就可以上機架啦，幾時要政府批准

立法會保安都係打份工，點解又抬走立法會議員？

到最後咪又係中共講咩就係咩

放唔放行係航空公司決定 唔係政府
航空公司亦唔使同出發地政府交待 只要同目的地政府交待
bno明明係英國政府發出嘅有效護照 航空公司唔接受用bno出境必然會引發政治風波
到時英國美國五眼聯盟都入唔到就真係後果自負

舊登有人試過響西九申請
"深圳特區旅遊簽證""
成功用BNO北上

立法會保安應該不是外判吧？

巴打你講得100%準確 我就係想討論呢樣野

師兄，我當然知。

但係諗深一層，佢問緊幾時開始要用passport買機票，言下之意似乎係講緊依加買機票係唔洗用passport。

咁我反問佢有冇坐過飛機，個原因係因為有航空公司仲要求比passport 買機票嘛。 唔係全部都唔要求。
唔知我有冇反問錯，我人微言輕，請教下

我係絲

你知唔知佢唔放你連 check in 攞位都攞唔到？
你去搞掂你既證件或者買第間航空公司啦，唔該哂，下一位。

其實要睇地點同公司
例如你個人日本撘聯合去美國
應該無咩影響

又要用返呢個例子
即係好似香港政府話大富翁錢唔係流通貨幣
你用大富翁錢o係香港買野，個售貨員唔收、當你無錢比
即使有第二個國家承認大富翁錢可以流通用黎買野，你而家呢一刻處於香港無得同一間要守香港法律既公司 argue 個證件認唔認可

我當你唔係咩國安法乜乜乜，一個普通美國公民咁，o係香港比航空公司 deny 你個 passport ，所有 counter 都唔收你，你係應該尋求美國領事館既協助
無得o係 counter 發爛渣話我國家承認我既證件點解你唔收？
咁樣就好似 d 支那人落黎香港話無港幣我要用支那寶比錢點解你唔收咁

航空公司邊有權力去decide 點本passport 有效定冇效
Check 過IATA visa requirement 符合目的地要求 同出境國家當唔當個本passport有冇效 有咩關係

*邊本

去日本 台灣佢不如入元朗上水算啦

而家就係支共咁樣 announce
IATA 會跟住改 timatics 支共有關既條目
而且 timatics 唔止係 visa requirement，仲有 passport requirement (例如 passport must be valid for at least 6 months after date of entry) 同其他要求
係非常詳盡同埋係會即改即生效
詳盡到例如新加坡既條目就有清楚指明懷孕 6 個月以上孕婦唔比入境，timatics 就會改，地勤一查就見到
外表見到有明顯懷孕，地勤可以問客人攞醫生紙證明懷孕週數
你可以要求簽張紙自己負全責、或者發爛渣話佢歧視你要告佢之類
但最終航空公司有權決定比唔比呢位客人上機

Sor 我再睇多次

我已經講左 3 次，講緊你只有 bno ，沒有第二本護照，而出發國家唔認 bno，間航空公司駐o係o個個站係要當你無 passport，無 passport = 無得飛
唔關身份證過唔過到 e 道事

你o係人地地方要守人地既法律，我 check in 左你明知你轉頭上唔到飛機咁 check 黎有咩用？

航空公司Check in agent check 你護照只係保護airline 利益 如果你打回頭 公司要送你番黎

呢個程序唔係一個政府既出入境程序
Airline 點會理你係出發地係咩入境身份

除非港並改變現有出入境程序 倒如scan 身份證之後要再scan passport 一scan 到BNO 就唔比你出境就有可能 但呢個政府自己做 而外國航空公司唔會同你癲 篤航或者會

你好似完全 miss 左我個 point o係邊度
Ching 睇多次

你 station o係杜拜，旅客用 bno check in 搭飛機去任何地方
Versus
你 station o係香港，旅客用 bno 、無其他 passport 、上去英國又或者任何地方既航班
你知唔知係有分別？

唔明 我唔係做航空公司
你再解釋下

同你一樣諗法

唔明你個point 係咩
航空公司幾時會理會出發國既入境離境法例？
純討論 冇惡意

你有HKID 可以入境香港

咁你得 HKID 冇 passport 又可以可以係英國機場 check in?

除非好似上面巴打講IATA 英國護照去香港既entry改左
如果冇改 我睇唔到咩原因BA 唔比你你上機
你而家用BNO 係第三方國家直接飛入中國 都係show 張回鄉証比check in agent 睇

但係兩張證本身有分別

HKID 只係一張香港既身份證明
回鄉證(港澳居民來往內地通行證) 可以理解為一種有限制既旅遊證件

就好似你淨係拿住張美國綠卡同HKID 而唔帶 passport 都唔可以由香港 check in 坐飛機去美國

睇掃把頭咁樣講
香港人之後要搭飛機, 要帶齊 3 樣嘢: BNO, 特衰, HKID
個 BNO 要跟身收埋, 最好 copy 一份, 或用手機影張相
因為我驚住俾中國國安睇到, 會俾國安沒收

特衰passport應酬香港地勤，飛到過去先show bno入境唔得咩？

BNO 唔係用嚟出境